【環保中國】NASA研究顯示全球三分之一新增綠化面積來自中國及印度

【Now新聞台】美國太空總署研究顯示，過去十多年來，全球綠化面積增加百分之五，新增面積當中三分之一是來自中國及印度，研究團隊認為與積極植樹造林及農業活動有關。

美國太空總署自二千年左右，透過安裝在兩顆近地衛星上的「中分辨率成像光譜儀」，十多年來每日觀測並掃描全球海平面500米以上地區的植被情況。

數據顯示，2000至2017年期間，全球綠化面積增加百分之五，即大約五億公頃，與一個亞馬遜雨林的面積相若，四分之一新增面積來自中國。

綠化面積貢獻是全球首位當中四成二是植樹造林得來，三成二則是來自集約式農業。

印度對全球綠化面積增加的貢獻約為百分之6.8，中國及印度的陸地植被雖然只佔全球總和百分之九，但在地球綠化面積增幅方面作出了三分之一的貢獻。

研究人員最初認為是氣候暖化加快植物生長，但數據發現人類活動對綠化都有貢獻，例如中國推行森林保護及植樹計劃，減少土壤侵蝕及空氣污染所帶來的影響。

中國及印度人口龐大，外界過往經常憂慮兩國會過度利用土地，令土地退化。不過，分析顯示兩國過去十幾年用來種植農作物的土地面積沒有大變化，但綠化面積及糧食產量都大幅增加。

研究團隊形容結果令人意外，代表人類活動也可以直接影響地球植被的面積，人類活動應被納入氣候模式的研究，有助科學家預測地球活動，解決氣候變化等問題。

以上研究結果日前在期刊《自然‧可持續發展》發表，雖然全球綠化面積有所增加，但研究人員認為不能掉以輕心，而且眾多熱帶雨林亦正面臨消失的威脅，一旦失去雨林，對環境的影響並非能用其他植被便能彌補。

種咁撚多樹，空氣都咁撚差
真係唔死都冇用

又揭露國家機密

斬撚晒啲樹，再整更多農地=綠化面積上升